## Terraform

**infrastructure as code** – управлять всем при помощи кода

**IAC**
* специальные скрипты
* управление конфигурациями
* шаблонирование серверов
* инициализация серверов

**Скрипты**
[+] просты в использовании
[-] корректно срабатывают не на любой системе
[-] тяжело поддерживать; неочевидно поведение, если применить дважды и тд

1) chef, puppet, ansible… =>
* индемпотентность
* дистрибуция
* coding conventions

2) docker, vagrant, packer =>
* шаблон, запускаемый на каждой машине
* не запускает процессы на сервере
* неизменяемая архитектура, неизменяемые характеристики (для изменения – создаем новый)

3)  OpenStack, Terraform ... =>
* *я пыталась, но как всегда :( *

##########################################################

* самообслуживание
* скорость и безопасность
* документация
* контроль версия
* валидация
* повторное использование
* ! отсутствие монотонных и повторяющихся задач

[–] управление конфигурациями или инициализация
[–] изменяемая / неизменяемая
[–] процедурная или декларативная
[–] с использованием главного узла / без главного узла
[–] с агентами / без агентов
[–] изменяемая или неизменяемая инфраструктура

### Процедурный
* не полностью отражает состояние инфрастр
* снижается возможность повторного использования

### Декларативный
* отражает текущее состояние
* нет возможности делать логику (if-else)
* изменения zero-time сложно выразить

### Наличие главного узла
* центральное место, управление мастер-узлом
* дополнительная инфраструктура

### Без главного узла (внутренний мастер)
*  не нужна дополнительная инфраструктура

### С агентом
* работает в фоновом режиме
* начальная загрузка
* обслуживание
* безопасность 
